<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>GroupAlarm Handbuch</title>
    <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/</link>
    <description>Recent content on GroupAlarm Handbuch</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
	<atom:link href="https://hannahmm.github.io/groupalarm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Aktive Konferenzen</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/status/konferenz-status/aktive-konferenzen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/status/konferenz-status/aktive-konferenzen/</guid>
      <description>Im Menü „aktive Konferenzen“ sehen sie einen Überblick über die aktuell laufenden Telefonkonferenzen. Aufgeführt wird der Name der Konferenz, der Auslöser und Auslösezeitpunkt sowie das vorraussichtiliche Ende (standardmäßig nach einer Stunde).
Mit einem Klick auf das Telefonsymbol können Sie die laufende Konferenz bearbeiten:
 Einen Teilnehmer hinzufügen, indem Sie eine Telefonnummer und mit der Eingabetaste oder Klick auf bestätigen
 Teilnehmer aus der Konferenz ausschließen mit einem Klick auf das rote Kreuz  Teilnehmer Stummschalten (Teilnehmer kann nur noch zuhören, wird aber selber nicht gehört) schalten und die Stummschaltung wieder aufheben mit Klick auf das Lautsprechersymbol  Die Konferenz beenden:   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alarm erstellen</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/alarmieren/alarm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/alarmieren/alarm/</guid>
      <description>Alarm erstellen Sobald Teilnehmer, Gruppen und Wurzeln ausgewählt und die Schaltfläche „Alarm“ geklickt wurde, öffnet sich die Maske „Alarm erstellen“.
Hier können Sie verschiedene Einstellung für Ihren Alarm vornehmen und anschließend mit der Schaltfläche auslösen. Die Schaltfläche wird grau dargestellt solange noch nicht alle nötigen Einstellungen vorgenommen wurden.
Neben einer Alarmauslösung direkt aus dem Webbrowser unterstützt GroupAlarm pro mehrere Wege der Fernauslösung. Ob Alarm per SMS, Anruf und DTMF-Menü, Durchwahl und über einen Web-Link, die Auslösung ist von nahezu allen Plattformen realisierbar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laufende Alarme</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/status/alarm-status/laufende-alarme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/status/alarm-status/laufende-alarme/</guid>
      <description>Alarm-Feedback Sobald ein Alarm ausgelöst wird, erscheint er in der Maske „Alarm-Feedback“. Hier erhalten Sie in Echtzeit einen Überblick über Alarmverlauf und Rückmeldungen Ihrer Teilnehmer.
Mit der Schaltfläche „Alarm schließen“ wird der Alarm beendet.
Übersicht Alarm Im oberen Teil des Feedback-Menüs erhalten Sie eine Zusammenfassung des Alarms.
 Auslösezeitpunkt und Dauer des Alarms, Alarmtext Statusbalken der Quittierungen Ampel: Gibt Aufschluss darüber, ob vordefinierte Grenze erfolgreicher Alarmierungen erreicht wurde. Orange bedeutet, eine vordefinierte Anzahl Teilnehmer hat den Alarm bereits positiv quittiert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disponierte Alarme</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/status/alarm-status/disponierte-alarme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/status/alarm-status/disponierte-alarme/</guid>
      <description>Alarme, die nicht sofort gestartet werden, sondern mit einem Auslösezeitpunkt definiert wurden, sind im Register „Status“ unter „disponierte Alarme“ einsehbar. Disponierte Alarme können nur gelöscht, jedoch nicht mutiert werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disponierte Konferenzen</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/status/konferenz-status/disponierte-konferenzen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/status/konferenz-status/disponierte-konferenzen/</guid>
      <description>Konferenzen, die nicht sofort gestartet werden sondern mit einem Auslösezeitpunkt definiert wurden, sind im Menü „disponierte Konferenzen“ einsehbar. Disponierte Konferenzen können mit einem Klick auf das Löschsymbol gelöscht, jedoch nicht bearbeitet werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Info-SMS</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/alarmieren/info-sms/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/alarmieren/info-sms/</guid>
      <description>Info SMS Sobald Teilnehmer, Gruppen und Wurzeln ausgewählt und der Button „Info-SMS“ geklickt wurde, öffnet sich die Maske „Info-SMS“.
Beim Versand einer „Info-SMS“ ist keine Quittierung durch den Empfänger möglich. Deshalb wird im Register „Status“ auch keinerlei Feedback zum Versand der „Info-SMS“ gegeben.
Sobald die Teilnehmer ausgewählt und ein Alarmtext eingegeben wurde, leuchtet Schaltfläche „Info versenden“ (unten rechts) rot auf: Die Info SMS kann nun an die selektierten Teilnehmer versendet werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abgeschlossene Alarme</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/status/alarm-status/abgeschlossene-alarme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/status/alarm-status/abgeschlossene-alarme/</guid>
      <description>Abgeschlossene Alarme Sobald ein Alarm abgeschlossen ist, wird ein Alarmprotokoll, ein Alarm-Log und eine Kostenauswertung unter dem Register „Status“ unter „Abgeschlossene Alarme“ abgelegt. Sie können mit dem Filtermenü in der ersten Spalte nach bestimmten Alarmen suchen.
Der gesamte Verlauf des Alarms wird in unterschiedlichen Reports zusammengefasst, welche auch per E-Mail versendet werden können.
Folgende Funktionen stehen zur Verfügung: 
1. PDF-Alarmprotokoll  Sie erhalten ein vollständiges Protokoll des Alarms im PDF-Format.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beendete Konferenzen</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/status/konferenz-status/beendete-konferenzen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/status/konferenz-status/beendete-konferenzen/</guid>
      <description>Beendete Konferenzen Sobald die Konferenz beendet ist, wird ein Konferenzprotokoll und eine Kostenauswertung im Register „Status“ unter „Beendete Konferenzen“ abgelegt. Der gesamte Verlauf einer Konferenz wird in unterschiedlichen Reports zusammengefasst. Diese können anschliessend per E-Mail versendet werden.
In der Tabelle erscheinen von links nach rechts:
 Konferenz: Die Konferenznummer.
 Disponent: Wer hat die Konferenz ausgelöst?
 Aufgenommen: Für wann wurde die Konferenz disponiert?
 Gestartet: Wann wurde die Konferenz gestartet?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konferenz (optionales Modul)</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/alarmieren/telefonkonferenz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/alarmieren/telefonkonferenz/</guid>
      <description>Sobald Teilnehmer, Gruppen und Wurzeln ausgewählt und die Schaltfläche „Telefonkonferenz“ geklickt wurde, öffnet sich die Maske „Telefonkonferenz“. Ganz oben werden die zu alarmierenden Einheiten angezeigt.
In der ersten Spalte wird der Initiator der Konferenz angezeigt. In das Eingabefeld wird die Telefonnummer, mit welcher der Initiator an der Konferenz teilnehmen will, eingetragen. Die ausgewählten Konferenzteilnehmer werden separat aufgeführt. Für jeden Teilnehmer werden alle konferenzfähigen Kommunikationsmittel (Mobile- und Festnetznummern) angezeigt. Die Checkboxen der Alarmmittel, welche beim Teilnehmer vorgängig als „Konferenzmittel“ definiert wurden, sind standardmässig vorausgewählt und können bei Bedarf deaktiviert werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Merkblätter</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/einfuehrung/merkblaetter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/einfuehrung/merkblaetter/</guid>
      <description>Hier finden Sie die wichtigsten Merkblätter zu eAlarm emergency:
   Name Dokumentname     doc1 Schulungsdokument PDF (457.4 KB)   doc2 Rechteverwaltung PDF (1 MB)    Durch das Klicken auf ein Merkblatt wird die Datei aufgerufen. Sie kann im Browser angesehen oder lokal abgespeichert werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grundkonzept</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/einfuehrung/grundkonzepte/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/einfuehrung/grundkonzepte/</guid>
      <description>Um Ihnen den Einstieg in eAlarm zu erleichtern und eine optimale und effektive Alarmauslösung zu gewährleisten, empfehlen wir Ihnen, die Alarmierungs- und Mobilisationsstruktur Ihres Unternehmens vor Beginn zu skizzieren.
Folgende Fragen können Ihnen dabei behilflich sein:
 Welche über-/untergeordneten Organisation-/Einsatzseinheiten liegen vor ? Welche Spezialeinheiten gibt es? Welche Alarmierungsszenarien erwarten Sie und welche Alarmierungs- und Mobilisationsabläufe entstehen daraus? Welche Nutzer sollen Zugriffsrechte bekommen, d.h. wer soll künftig administrieren, mutieren, alarmieren können?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Startseite</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/einfuehrung/landingpage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/einfuehrung/landingpage/</guid>
      <description>Login Um Zugang zu Ihrem Account zu erhalten, melden Sie sich auf https://pro.groupalarm.de/ mit zugewiesenem Benutzernamen und Passwort an.
Nach dem Login befinden Sie sich im Register „Alarmieren“. Von hier aus haben Sie Zugriff auf alle Funktionen von GroupAlarm pro.
Navigation Die Struktur dieses Handbuches ist analog zu der Struktur von GroupAlarm pro aufgebaut.
TODO
Register Hier rot markiert sind die vier Hauptregister „Alarmieren“, „Status“, „Mutieren“, „Admin“. Alle Funktionen, die Sie unter diesen Registern finden, werden in den entsprechenden Menüpunkten erläutert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitbenutzerverwaltung</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/einfuehrung/mitbenutzerverwaltung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/einfuehrung/mitbenutzerverwaltung/</guid>
      <description>Mitbenutzerverwaltung Bei GroupAlarm pro kann sich jeder angelegte Teilnehmer mit seinem persönlichen Login (Benutzername) und Passwort (diese Daten werden über den Hauptaccount vergeben)auf der Einstiegsseite identifizieren und anmelden. Seine Rechte sind zunächst auf Eigene Daten beschränkt, d. h. die einzigen Daten, die er einsehen und bearbeiten kann, sind seine persönlichen Daten wie Adresse, Alarmmittel-Nummern und -Adressen, Abwesenheiten und die optionalen Felder.
Wichtig!Ein Login ist noch kein MitbenutzerDie Voraussetzung für einen Mitbenutzer, d.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>