<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>GroupAlarm Handbuch</title>
    <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/</link>
    <description>Recent content on GroupAlarm Handbuch</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
	<atom:link href="https://hannahmm.github.io/groupalarm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Aktive Konferenzen</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/status/konferenz-status/aktive-konferenzen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/status/konferenz-status/aktive-konferenzen/</guid>
      <description>Im Menü „aktive Konferenzen“ sehen Sie einen Überblick über die aktuell laufenden Telefonkonferenzen. Aufgeführt wird der Name der Konferenz, der Auslöser und Auslösezeitpunkt sowie das voraussichtliche Ende (standardmässig nach einer Stunde).
Mit einem Klick auf das Telefonsymbol können Sie die laufende Konferenz bearbeiten:
 Einen Teilnehmer hinzufügen, indem Sie eine Telefonnummer und mit der Eingabetaste oder Klick auf bestätigen
 Teilnehmer aus der Konferenz ausschliessen mit einem Klick auf das rote Kreuz  Teilnehmer stummschalten (Teilnehmer kann nur noch zuhören, wird aber selber nicht gehört) und die Stummschaltung wieder aufheben mit Klick auf das Lautsprechersymbol  Die Konferenz beenden:   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alarm erstellen</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/alarmieren/alarm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/alarmieren/alarm/</guid>
      <description>Alarm erstellen Sobald Teilnehmer, Gruppen und Wurzeln ausgewählt und die Schaltfläche „Alarm“ geklickt wurde, öffnet sich die Maske „Alarm erstellen“.
Hier können Sie verschiedene Einstellung für Ihren Alarm vornehmen und anschließend mit der Schaltfläche auslösen. Die Schaltfläche wird grau dargestellt solange noch nicht alle nötigen Einstellungen vorgenommen wurden.
Neben einer Alarmauslösung direkt aus dem Webbrowser unterstützt GroupAlarm pro mehrere Wege der Fernauslösung. Ob Alarm per SMS, Anruf und DTMF-Menü, Durchwahl und über einen Web-Link, die Auslösung ist von nahezu allen Plattformen realisierbar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alarmvorlagen verwalten</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/mutieren/zusatzmodule/alarmvorlagen-verwalten/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/mutieren/zusatzmodule/alarmvorlagen-verwalten/</guid>
      <description>Alarmvorlagen Alarmvorlagen sind ideal für vordefinierte Vorfälle/Ereignisse welche eintreten können. Das bedeutet, der Teilnehmerkreis und die möglichen Alarmtexte sind bereits festgelegt. Im Ernstfall kann bei der Alarmierung die vorgängig erfasste Alarmvorlage ausgelöst werden und die definierten Alarmteilnehmer werden über die entsprechenden Mittel mit dem Alarmtext alarmiert.
Im Menü „Alarmvorlagen“ werden Ihre vorhandenen Alarmvorlagen aufgelistet. Sie können die Vorlagen nach Alarmname, Auslösecode, Beschreibung, Zeitpunkt der letzten Bearbeitung und Disponent filtern. Geben Sie dazu die gewünschten Filterkriterien in die Filterleiste ein und bestätigen Sie mit Klick auf das Filtersymbol</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Export</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/mutieren/zusatzmodule/importexport/export/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/mutieren/zusatzmodule/importexport/export/</guid>
      <description>Um eine Datei herunterzuladen, klicken Sie den entsprechenden Link an und speichern Sie die Datei an einem beliebigen Ort. Im Anschluss kann die CSV Datei mit einem geeigneten Programm geöffnet werden (bei Windows Computern wird der Dateityp automatisch in Excel geöffnet, falls dieses installiert ist).
Sie können den Report auch nur als Textdatei herunterladen. Klicken Sie dazu auf die Schaltfläche „[Text]“ hinter dem entsprechenden Eintrag. Es öffnet sich ein neues Browserfenster mit den Daten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grundeinstellungen</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/admin/grundeinstellungen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/admin/grundeinstellungen/</guid>
      <description>Auslöseberechtigungen In „Grundeinstellungen” werden die Berechtigungen für die Auslösung per SMS und per Anruf mit DTMF-Menü konfiguriert.
Als Auslöse-PIN dient ein 4-stelliger Code. Dieser kann beliebig gewählt werden und darf innerhalb des Systems mehrfach vorkommen. In Kombination mit einer auslöseberechtigten Nummer kann der Teilnehmer damit einen Alarm per SMS auslösen.
Auslöseberechtigte Nummern Hier wird angezeigt, wie viele Nummern auslöseberechtigt sind.
Über den Link [bearbeiten] gelangt man zu einer Liste mit den Nummern, die eine Auslöseberechtigung für den Account haben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laufende Alarme</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/status/alarm-status/laufende-alarme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/status/alarm-status/laufende-alarme/</guid>
      <description>Alarm-Feedback Sobald ein Alarm ausgelöst wird, erscheint er in der Maske „Alarm-Feedback“. Hier erhalten Sie in Echtzeit einen Überblick über Alarmverlauf und Rückmeldungen Ihrer alarmierten Teilnehmer.
Mit der Schaltfläche „Kaskade beenden“ können Sie die Kaskade beenden und anschließend mit der Schaltfläche „Alarm schliessen“ auch den Alarm. Falls keine Kaskade aktiv ist, können Sie direkt mit „Alarm schließen“ den Alarm beenden.
Zusammenfassung Alarm Im oberen Teil des Feedback-Menüs erhalten Sie eine Zusammenfassung des Alarms.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Organigramm / Baumansicht</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/mutieren/mutation/organigramm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/mutieren/mutation/organigramm/</guid>
      <description>Organigramm / Baumansicht In diesem Menü findet die zentrale Verwaltung Ihrer Unternehmens- und Alarmierungsstruktur statt.
Baumansicht Die Darstellung Ihrer Unternehmens- und der entsprechenden Alarmierungsstrukturen erfolgt in einem Baumdiagramm. Auf der linken Seite wird die aktuelle Wurzel und deren untergeordnete Gruppen, Teilnehmer und weitere Module angezeigt.
Eine Wurzel stellt jeweils die höchste Hierarchiestufe dar, welcher eine oder mehrere Gruppen/Ordnern zugeordnet werden können.
Die Gruppe selber kann auch wiederum eine oder mehrere Gruppen beinhalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disponierte Alarme</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/status/alarm-status/disponierte-alarme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/status/alarm-status/disponierte-alarme/</guid>
      <description>Alarme, die nicht sofort gestartet werden, sondern mit einem Auslösezeitpunkt definiert wurden, sind im Register „Status“ unter „disponierte Alarme“ einsehbar. Disponierte Alarme können nur gelöscht, jedoch nicht mutiert werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disponierte Konferenzen</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/status/konferenz-status/disponierte-konferenzen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/status/konferenz-status/disponierte-konferenzen/</guid>
      <description>Konferenzen, die nicht sofort gestartet werden, sondern mit einem Auslösezeitpunkt definiert wurden, sind im Menü „disponierte Konferenzen“ einsehbar. Disponierte Konferenzen können mit einem Klick auf das Löschsymbol gelöscht, jedoch nicht bearbeitet werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ereignisse verwalten</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/mutieren/zusatzmodule/ereignisse-verwalten/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/mutieren/zusatzmodule/ereignisse-verwalten/</guid>
      <description>Ereignisse Mit dem Modul „Ereignisse“ können Sie bestimmten Ereignissen eine Ihrer erstellten Vorlagen zuordnen. Diese Ereignisse können z.B. von externen Systemen aktiviert werden. Der Vorteil dabei ist, dass Änderungen direkt an der Vorlage vorgenommen werden können, während das Ereignis unverändert bleibt.
Im Menü „Ereignisse“ werden Ihre vorhandenen Ereignisse aufgelistet. Sie können die Vorlagen nach Ereignisname,
Beschreibung, Bearbeitungszeitpunkt und Disponent filtern. Geben Sie dazu die gewünschten Filterkriterien in die Filterleiste ein und bestätigen Sie mit Klick auf das Filtersymbol</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Import</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/mutieren/zusatzmodule/importexport/import/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/mutieren/zusatzmodule/importexport/import/</guid>
      <description>Import/Datenbank Import Hier können Sie erstellte bzw. modifizierte Datensätze wieder in das System importieren. Wichtig ist hierbei, dass die Spaltenbezeichnungen nicht verändert wurden und Sie die entsprechenden Konventionen einhalten.
Dynamischer Import Mit dem dynamischen Import importieren Sie die im dynamischen Export erstellte Datei wieder in das System. Er bietet sich vor allem für den Erstimport an, um die Datenbank schnell und einfach mit Teilnehmern zu füllen.
Klicken Sie hierzu auf die Schaltfläche „Dateien auswählen“ und wählen Sie die Datei „import.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Info-SMS</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/alarmieren/info-sms/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/alarmieren/info-sms/</guid>
      <description>Info SMS Sobald Teilnehmer, Gruppen und Wurzeln ausgewählt und der Button „Info-SMS“ geklickt wurde, öffnet sich die Maske „Info-SMS“.
Beim Versand einer „Info-SMS“ ist keine Quittierung durch den Empfänger möglich. Deshalb wird im Register „Status“ auch keinerlei Feedback zum Versand der „Info-SMS“ gegeben.
Sobald die Teilnehmer ausgewählt und ein Alarmtext eingegeben wurde, leuchtet Schaltfläche „Info versenden“ (unten rechts) rot auf: Die Info SMS kann nun an die selektierten Teilnehmer versendet werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Merkblätter</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/einfuehrung/merkblaetter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/einfuehrung/merkblaetter/</guid>
      <description>Hier finden Sie die wichtigsten Merkblätter zu GroupAlarm pro:
   Name Dokumentname     doc1 Schulungsdokument PDF (457.4 KB)   doc2 Rechteverwaltung PDF (1 MB)    Durch das Klicken auf ein Merkblatt wird die Datei aufgerufen. Sie kann im Browser angesehen oder lokal abgespeichert werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teilnehmerliste</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/mutieren/mutation/teilnehmerliste/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/mutieren/mutation/teilnehmerliste/</guid>
      <description>Teilnehmerliste In der Teilnehmerliste werden alle Teilnehmer und deren hinterlegte Informationen tabellarisch aufgelistet.
Die angezeigten Spalten können über das Symbol angepasst werden.
Um eine Spalte aus der Anzeige zu entfernen klicken Sie auf das Dreieck rechts und wählen Sie „löschen“. Per Drag &amp;amp; Drop können Sie die Spalten auch neu sortieren.
Mit den Pfeilen links können Sie die Liste nach den verschiedenen Kriterien alphabetisch/umgekehrt alphabetisch sortieren.
Neue Kriterien können im Admin-Bereich unter dem Menü „Datenfelder“ definiert werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Textersetzung für TTS</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/admin/tts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/admin/tts/</guid>
      <description>Die Abkürzung „TTS“ steht für Text-to-Speech (Automatische Umwandlung von Schreibtext zu Sprechtext). Geben Sie dazu den zu ersetzenden Text in das Feld „Text“ ein, und den Text der gesprochen werden soll in das Feld „Sprechtext“. Wählen Sie dann die Sprache aus, für die die Textersetzung gelten soll.
TTS bietet sich z.B. für Fälle an, in denen sich die Schreibweise bestimmter Begriffe von ihrer Aussprache unterscheidet.
 Beispiel:   Darüber hinaus kann der Benutzer hier alle Abkürzungen definieren, die bei einer Sprach-Alarmübertragung vollständig ausgesprochen werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abgeschlossene Alarme</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/status/alarm-status/abgeschlossene-alarme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/status/alarm-status/abgeschlossene-alarme/</guid>
      <description>Abgeschlossene Alarme Sobald ein Alarm abgeschlossen ist, wird ein Alarmprotokoll, ein Alarm-Log und eine Kostenauswertung unter dem Register „Status“ unter „Abgeschlossene Alarme“ abgelegt.
Sie können mit dem Filtermenü in der ersten Spalte nach bestimmten Alarmen suchen.
Der gesamte Verlauf des Alarms wird in unterschiedlichen Reports zusammengefasst.
Folgende Funktionen stehen zur Verfügung:
1. PDF-Alarmprotokoll  Sie erhalten ein vollständiges Protokoll des Alarms im PDF-Format. Folgende Informationen sind darin verzeichnet:
 Alarmname, Auslöser, Auslöse- und Endzeitpunkt mit exaktem Datum und Uhrzeit   alarmierte Einheiten (Klammervermerk gibt an, wie viele Teilnehmer der Gruppe zugeteilt sind und wie viele davon alarmiert wurden) und Alarmtext   Alarmoptionen:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beendete Konferenzen</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/status/konferenz-status/beendete-konferenzen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/status/konferenz-status/beendete-konferenzen/</guid>
      <description>Sobald die Konferenz beendet ist, wird ein Konferenzprotokoll und eine Kostenauswertung im Register „Status“ unter „Beendete Konferenzen“ abgelegt. Der gesamte Verlauf einer Konferenz wird in unterschiedlichen Reports zusammengefasst. Diese können anschliessend per E-Mail versendet werden.
In der Tabelle erscheinen von links nach rechts:
 Konferenz: Die Konferenznummer.
 Disponent: Wer hat die Konferenz ausgelöst?
 Aufgenommen: Für wann wurde die Konferenz disponiert?
 Gestartet: Wann wurde die Konferenz gestartet?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drehbücher verwalten</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/mutieren/zusatzmodule/drehbuecher-verwalten/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/mutieren/zusatzmodule/drehbuecher-verwalten/</guid>
      <description>Drehbücher In Drehbüchern können mehrere Alarm- und Konferenzvorlagen auf einem Zeitstrahl hintereinander gereiht werden. So wird erreicht, dass nach einer gewissen vordefinierten Zeit – falls der Alarm bis dahin nicht schon beendet wurde – automatisch eine nächste Alarm- / Konferenzvorlage ausgelöst wird. So können automatische Alarm-Eskalationen vordefiniert werden, die ansonsten manuell durchgeführt werden müssten.
Im Menü „Drehbücher“ werden Ihre vorhandenen Drehbücher aufgelistet. Sie können die Vorlagen nach Drehbuchname, Auslösecode, Beschreibung und Disponent filtern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grundkonzept</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/einfuehrung/grundkonzepte/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/einfuehrung/grundkonzepte/</guid>
      <description>Um Ihnen den Einstieg in GroupAlarm pro zu erleichtern und eine optimale und effektive Alarmauslösung zu gewährleisten, empfehlen wir Ihnen, die Alarmierungs- und Mobilisationsstruktur Ihres Unternehmens vor Beginn zu skizzieren.
Folgende Fragen können Ihnen dabei behilflich sein:
 Welche über-/untergeordneten Organisation-/Einsatzseinheiten liegen vor ? Welche Spezialeinheiten gibt es? Welche Alarmierungsszenarien erwarten Sie und welche Alarmierungs- und Mobilisationsabläufe entstehen daraus? Welche Nutzer sollen Zugriffsrechte bekommen, d.h. wer soll künftig administrieren, mutieren, alarmieren können?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konferenz (optionales Modul)</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/alarmieren/telefonkonferenz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/alarmieren/telefonkonferenz/</guid>
      <description>Sobald Teilnehmer oder Gruppen ausgewählt und die Schaltfläche „Telefonkonferenz“ geklickt wurde, öffnet sich die Maske „Telefonkonferenz“. Ganz oben werden die zu alarmierenden Einheiten angezeigt.
In der ersten Zeile wird der Initiator der Konferenz angezeigt. In das Eingabefeld kann, wenn der Initiator Teil der Konferenz sein möchte, die eigene Nummer eingetragen werden. Die ausgewählten Konferenzteilnehmer werden separat aufgeführt. Für jeden Teilnehmer werden alle konferenzfähigen Kommunikationsmittel (Mobile- und Festnetznummern) angezeigt. Die Checkboxen der Alarmmittel, welche beim Teilnehmer vorgängig als „Konferenzmittel“ definiert wurden, sind standardmässig vorausgewählt und können bei Bedarf deaktiviert werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Statusfelder</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/admin/statusfelder/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/admin/statusfelder/</guid>
      <description>Im Menü „Statusfelder“ lassen sich erweiterte Quittierungsstatus definieren. Wählen Sie dazu im Dropdown-Menü den gewünschten Status aus und geben den entsprechenden Wert ein. Bestätigen Sie die Eingabe mit „hinzufügen“.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Texte</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/mutieren/mutation/texte/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/mutieren/mutation/texte/</guid>
      <description>Texte Mit GroupAlarm pro können Sie vordefinierte Alarmtexte in vier Sprachen verfassen: Deutsch, Englisch, Französisch und Italienisch.
Im Menü „Texte“ können Sie Ihre vorhandenen Alarmtexte einsehen und bearbeiten sowie mit dem Text-Editor neue Texte in entsprechender Sprache anlegen. Neuer Text Um einen neuen Text anzulegen, geben Sie den Text in das der jeweiligen Sprache entsprechende Eingabefenster ein und bestätigen Sie mit der Schaltfläche „anlegen“. Für einen Alarm bzw. eine Nachricht stehen 160 Zeichen zur Verfügung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datenfelder</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/admin/datenfelder/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/admin/datenfelder/</guid>
      <description>In diesem Menü können optionale Datenfelder für die Teilnehmer definiert werden (z.B. Funktion, Sprachen, Ausbildung usw.).
Geben Sie dazu das gewünschte Attribut in das Textfeld ein und bestätigen Sie mit hinzufügen. Bereits erstellte Datenfelder können hier bearbeitet oder gelöscht werden.
Die individuellen Werte für die jeweiligen Datenfelder können in der Rubrik „Optionales“ im Teilnehmerbereich eingetragen werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ERIC Pager verwalten (Zweiwege-Paging)</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/mutieren/mutation/eric_pager/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/mutieren/mutation/eric_pager/</guid>
      <description> ERIC Pager verwalten Hier sehen Sie eine Übersicht der mit Ihrem Account verbunden ERIC Pager.
 Pager ID: Rufnummer des Pagers
 Teilnehmer: Welchem Teilnehmer der Pager zugeordnet ist
 Ladung.: Ladestatus des Pagers (Aktualisierung in Echtzeit)
 Verfügbarkeit: Aktueller Bereitschaftsstatus
 ok, aktiv: voll einsatzbereit und erreichbar abgeschaltet, aktiv: einsatzbereit jedoch nicht erreichbar inaktiv: nicht einsatzbereit, nciht erreichbar   Funktion : Übersicht der aktuellen Konfiguration, Event-Log sowie Verwaltung des Pagers  Pager sperren/entsperren: Fernsperre des Pagers Sperrtext senden/löschen: Individuellen Text zur Sperrung des Pagers senden Name setzen: Anpassung des Pager-Namen auf den zugeordneten Teilnehmernamen Notruf-Vorlage setzen: Absetzen des Notrufs einer vordefinierten Alarmvorlage (Eintrag Auslösecode) Pager neu starten Pager initialisieren (Werkseinstellungen): Zurücksetzen des Pagers auf Auslieferungszustand Pager zum Update auffordern    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konferenzvorlagen verwalten</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/mutieren/zusatzmodule/konferenzvorlagen-verwalten/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/mutieren/zusatzmodule/konferenzvorlagen-verwalten/</guid>
      <description>Konferenzvorlagen Konferenzvorlagen sind vordefinierte Konferenzen. Das bedeutet, der Teilnehmerkreis und die Alarmmittel sind bereits festgelegt. Im Ernstfall kann bei der Alarmierung die vorher erfasste Konferenzvorlage ausgelöst werden und die definierten Alarmteilnehmer werden über die entsprechenden Mittel für Telefonkonferenzen angerufen.
Im Menü „Konferenzvorlagen“ werden Ihre vorhandenen Konferenzvorlagen aufgelistet. Sie können die Vorlagen nach Konferenzname, Auslösecode, Beschreibung, Zeitpunkt der letzten Bearbeitung und Disponent filtern. Geben Sie dazu die gewünschten Filterkriterien in die Filterleiste ein und bestätigen Sie mit Klick auf das Filtersymbol</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Startseite</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/einfuehrung/landingpage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/einfuehrung/landingpage/</guid>
      <description>Login Um Zugang zu Ihrem Account zu erhalten, melden Sie sich auf https://pro.groupalarm.de/ mit zugewiesenem Benutzernamen und Passwort an.
Nach dem Login befinden Sie sich im Register „Alarmieren“. Von hier aus haben Sie Zugriff auf die (Ihrer Mitbenutzer-Rolle entsprechenden) Funktionen von GroupAlarm pro.
Navigation Die Struktur dieses Handbuches ist analog zu der Struktur von GroupAlarm pro aufgebaut.
Register Hier rot markiert sind die vier Hauptregister „Alarmieren“, „Status“, „Mutieren“, „Admin“.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitbenutzerverwaltung</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/einfuehrung/mitbenutzerverwaltung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/einfuehrung/mitbenutzerverwaltung/</guid>
      <description>Mitbenutzerverwaltung Bei GroupAlarm pro kann sich jeder angelegte Teilnehmer mit seinem persönlichen Login (Benutzername) und Passwort (diese Daten werden über den Hauptaccount vergeben)auf der Einstiegsseite identifizieren und anmelden. Seine Rechte sind zunächst auf Eigene Daten beschränkt, d.h. die einzigen Daten, die er einsehen und bearbeiten kann, sind seine persönlichen Daten wie Adresse, Alarmmittel-Nummern und -Adressen, Abwesenheiten und die optionalen Felder.
Wichtig: Ein Login ist noch kein Mitbenutzer.
Die Voraussetzung für einen Mitbenutzer, d.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mittelbezeichner</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/admin/mittelbezeichner/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/admin/mittelbezeichner/</guid>
      <description>In diesem Menü müssen Sie Ihre Alarmmittel definieren und mit einer einheitlichen Bezeichnung versehen. Wählen Sie im Dropdown-Menü ein vorgeschlagenes Mittel (SMS, Anruf usw.) aus und geben Sie ihm eine kurze und nachvollziehbare Bezeichnung.
Die hier definierten Mittelbezeichnungen sind eindeutig und werden bei der Erfassung von Alarmmitteln im Teilnehmerbereich unter „Alarmmittel“ „Alarmmittel“ zugewiesen</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zeitsteuerung verwalten (optionales Modul)</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/mutieren/zusatzmodule/zeitsteuerungen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/mutieren/zusatzmodule/zeitsteuerungen/</guid>
      <description>Das optionale Zusatzmodul „Zeitsteuerung“ ermöglichet das Erfassen von Bereitschaftsdiensten.
Zeitsteuerung anlegen Um einen neue Zeitsteuerung anzulegen, gehen Sie im Register „Mutieren“ in das Menü „Organigramm/Baumansicht“ und klicken Sie in der rechten Spalte unter „Verfügbar“ auf „Neue Zeitsteuerung“ Fügen Sie die erstellte Zeitsteuerung zu einer Wurzel oder einem Ordner hinzu.
Im zweiten Schritt werden die Gruppen angelegt und mit den Teilnehmern gefüllt, die den Bereitschaftsdienst an bestimmten Tagen haben werden. Im folgenden Beispiel sind das:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Backup/Restore</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/mutieren/zusatzmodule/backup/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/mutieren/zusatzmodule/backup/</guid>
      <description>Backup/Restore In diesem Menü können Sie ein Backup Ihrer gesamten Datenbank erstellen sowie ein gespeichertes Backup zurückspielen.
Um eine Backup-Datei zu erstellen und zu speichern, klicken Sie auf die Schaltfläche „Backup erstellen“. Die erstellte Datei ist ein passwortgeschütztes WinRAR-Archiv, welches mit Datum und Zeitpunkt der Erstellung versehen ist.
Um ein zuvor erstelltes Backup wieder herzustellen, klicken Sie auf die Schaltfläche „Datei auswählen“ und wählen Sie die entsprechende Datei. Bestätigen Sie die Auswahl mit „Übertragen“</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Registry</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/admin/registry/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/admin/registry/</guid>
      <description>In der Registry können Sie viele detaillierte Konfigurationen vornehmen um GroupAlarm pro nach Ihren Bedürfnissen zu gestalten, z.B. das Verwalten von Mitbenutzer-Rechte, Automatischen Versand von Protokollen, Login-Timeout uvm.
Um einen neuen Eintrag hinzuzufügen, wählen Sie ihn im Dropdown-Menü aus, geben den entsprechenden Wert ein und für welche Nutzer der Eintrag gelten soll und bestätigen mit „hinzufügen“. Einträge können Sie mit „entfernen“ wieder entfernen. In der folgenden Tabelle werden die Konfigurationselemente beschrieben sowie deren gültige Werte: Wichtig!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einsatzpläne (optionales Modul)</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/admin/einsatzplaene/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/admin/einsatzplaene/</guid>
      <description>Mit dem optionalen Modul „Einsatzpläne“ können Sie Einsatzzeiten abhängig von Tages- und Nachtzeit, Wochen- und Feiertagen, Kalenderwochen und Monaten festgelegen.
Im linken Bereich sehen Sie eine Liste Ihrer bereits erstellten Einsatzpläne. Sie können diese nach Nummer oder Plan-Name filtern, sowie einzelne Pläne bearbeiten oder löschen .
Einsatzpläne erstellen  Neuen Plan erstellen: Legen Sie einen eindeutigen Namen und Nummer für den Plan fest.  Wochenplan: Geben Sie Zeitfenster und Wochentage an, an denen der Plan gelten soll.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feiertage</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/admin/feiertage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/admin/feiertage/</guid>
      <description>Hier können Feiertage definiert werden. Die regionalen Unterschiede im Feiertagskalender werden berücksichtigt.
 Rechts kann das gewünschte Bundesland ausgewählt werden. Über „Einfügen“ werden die vorgegebenen Feiertage direkt übernommen (im Beispiel für Nordrhein-Westfalen)
 Links können zusätzliche Feiertage mit dem Feiertagsnamen und dem jeweiligen Datum eingegeben und mittels hinzufügen platziert werden.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wochenplaner (optionales Modul)</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/admin/wochenplaner/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/admin/wochenplaner/</guid>
      <description>Hier können bis zu zehn Wochenplaner mit jeweils bis zu vier Zeitprofilen erstellt werden. Einer der zehn Wochenplaner kann dabei als ‚Standard‘ gesetzt werden und fungiert dann als Standard-Wochenplaner beim Anlegen und Importieren von Teilnehmern. Die so vordefinierten Wochenplaner lassen sich auf einzelne bestehende Teilnehmer oder ganze Gruppen von bestehenden Teilnehmern anwenden. Die Wochenplaner können auch alarmspezifisch angewendet werden.
Im Wochenplaner ist es auf Basis der Mittelbezeichnung möglich, für jedes Zeitprofil gleichzeitig auch die entsprechende Mittelkaskade festzulegen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mutationslog</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/admin/mutationslog/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/admin/mutationslog/</guid>
      <description>Im Mutationslog werden alle Änderungen der letzten 30 Tage erfasst, also z.B. das Erstellen und Ändern von Datensätzen wie Teilnehmern, Änderungen in der Registry.
Es können maximal 30 Tage und 100 Datensätze angezeigt werden.
Anhand der Tabelle ist ersichtlich, welche „Änderung“ in welchem „Objekt“ von welchem „Benutzer“ in welcher „Kategorie“ zu welcher/welchem „Zeit und Datum“ geändert worden ist. Die Einträge der Tabelle werden mit einer laufenden „LogNr.“ versehen.
Auf der linken Seite können Sie die Mutationen nach Zeitraum, Kategorie und Benutzer filtern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alarmlog</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/admin/alarmlog/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/admin/alarmlog/</guid>
      <description>Im Alarmlog werden alle Alarme der letzten 30 Tage erfasst, auch Konferenzen, ausgelöste Drehbücher etc.
Anhand der Tabelle ist ersichtlich, welcher Alarm von welchem „Alarmtyp“ (Alarm, Konferenzvorlage etc.) zu welchem Zeitpunkt („Disponiert“, „Start“, „Ende“), wie („Ausgelöst per“) und von wem („Auslöser“) ausgelöst wurde.
Auf der linken Seite können Sie die Alarme nach Zeitraum, Kategorie und Benutzer filtern. Wählen Sie dazu die gewünschten Kriterien aus und bestätigen Sie die Auswahl mit „Filtern“.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Passwort</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/admin/passwort/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/admin/passwort/</guid>
      <description>Hier kann das Masteruser Passwort geändert werden. Um die sensiblen Daten in GroupAlarm pro gegen unbefugten Zugriff besser zu schützen, werden Mindestanforderungen an Applikationspasswörter gestellt.
Diese lauten:
 Mindestens 8 Zeichen
 Mind. je 1 Grossbuchstabe, 1 Kleinbuchstabe und 1 Ziffer
 Keine Sequenzierungen und Dopplungen (z.B. 1234, dcba, 5555)
  BEMERKUNG: Die Passwörter haben seitens GroupAlarm pro nach wie vor keine Beschränkung der Gültigkeitsdauer. Es wird nie von Seiten des Herstellers oder des Providers ein Passwortwechsel erzwungen oder angekündigt.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>