<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>GroupAlarm Manuel</title>
    <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/fr/</link>
    <description>Recent content on GroupAlarm Manuel</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
	<atom:link href="https://hannahmm.github.io/groupalarm/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Alarme</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/fr/alarmieren/alarm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/fr/alarmieren/alarm/</guid>
      <description>Table des matières  Général
 Participant(s)
 Textes
 Coordonnées
 Options d`alarme
 Délai d&amp;rsquo;envoi de suite
  Dès que vous avez sélectionné un participant, un groupe ou une racine et cliqué sur *Alarme*, le masque Créer l’alarme s’ouvre.
Général: le nom de l’alarme actuelle ainsi que son éventuelle description s’affichent.
Participants: Le nombre de participants par groupe devant être alarmés s’affiche sous Participant(s).
Texte: vous pouvez saisir un nouveau texte sous «Texte libre» avant de le confirmer via le bouton «Déclencher l’alarme».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alarmes en cours</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/fr/status/alarm-status/laufende-alarme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/fr/status/alarm-status/laufende-alarme/</guid>
      <description>Dès que l’alarme est déclenchée, le masque “Feedback d&amp;rsquo;alarme” s’affiche. Tous les destinataires auxquels une alarme a été envoyée sont enregistrés dans le \$\$Feedbackspeicher, d’où on peut suivre la procédure exacte d’alarme en temps réel.
Les feedback des participants s’affichent immédiatement dans la vue “Feedback d&amp;rsquo;alarme” et sont actualisés en permanence. Un graphique d&amp;rsquo;évaluation des quittances s’affiche dans la boîte de dialogue (“cadre rouge”). Il indique combien de participants se trouvent dans quel statut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conférence active</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/fr/status/konferenz-status/aktive-konferenzen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/fr/status/konferenz-status/aktive-konferenzen/</guid>
      <description>Une conférence active peut être consultée comme une alarme en cours via le menu “Statut” – “Statut de conférence” – “Conférences actives”. Si plusieurs conférences sont actives en même temps, il convient d’en sélectionner une pour l’afficher. Dans le cadre des conférences actives, les participants peuvent:
 ajouter un participant, en saisissant un numéro;
 exclure un participant de la réunion, en cliquant sur le X rouge;
 mettre un participant en mode silencieux (le participant peut encore écouter, mais on ne l’entend plus) et annuler le mode silencieux;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alarmes planifiées</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/fr/status/alarm-status/disponierte-alarme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/fr/status/alarm-status/disponierte-alarme/</guid>
      <description>Les conférences qui ne sont pas immédiatement terminées mais qui sont définies avec une heure de déclenchement s’affichent sous Conférences planifiées. Les conférences planifiées peuvent uniquement, comme les alarmes, être supprimées et non mutées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conférence planifiée</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/fr/status/konferenz-status/disponierte-konferenzen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/fr/status/konferenz-status/disponierte-konferenzen/</guid>
      <description>Les conférences qui ne sont pas initiées immédiatement mais à une date ultérieure sont saisies sous Conférences planifiées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Info-SMS</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/fr/alarmieren/info-sms/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/fr/alarmieren/info-sms/</guid>
      <description>Table des matières  Alarme à
 Texte d’alarme
 Heure de déclenchement
  Vous accédez au masque info SMS via le bouton d’accès direct ou l’onglet «Alarmer». Les participants ne peuvent pas quittancer en cas d’envoi des informations via la fonction «info SMS». Vous ne recevez donc pas non plus, dans le menu «Statut», de feed-back suite à l’envoi de l’info SMS. Contrairement à l’Alarme SMSprio, le SMS est traité comme un SMS normal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alarmes clôturées</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/fr/status/alarm-status/abgeschlossene-alarme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/fr/status/alarm-status/abgeschlossene-alarme/</guid>
      <description>Avant d’être archivées, toutes les alarmes sont listées l’une après l’autre dans une liste continue. En outre, il est possible, comme avec la liste des participants, de rechercher des alarmes spécifiques via le menu Filtre.
Dès que l’alarme est clôturée, un protocole d’alarme est déposé sous “Alarmes clôturées” dans le menu “Statut”. Toute la procédure de l’alarme est résumée en différents rapports, disponibles pour d’autres applications et pouvant être envoyés par e-mail.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conférence (en option)</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/fr/alarmieren/telefonkonferenz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/fr/alarmieren/telefonkonferenz/</guid>
      <description>Vous pouvez directement sélectionner une racine, un groupe et/ou un participant dans la vue par colonnes du masque «Créer l’alarme» et cliquer sur Conférence téléphonique: vous accédez alors au masque «Conférence téléphonique» (dans l’exemple suivant, «Test_Ordner_2» a été sélectionné).
Le premier participant affiché est l’initiateur de la conférence. Le numéro de téléphone avec lequel ce dernier souhaite participer à la conférence apparaît dans le champ de saisie. Vous pouvez lancer immédiatement ou ultérieurement la conférence avec les participants définis via le bouton “Conférence” du champ “Déclencher la conférence”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aide-mémoires</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/fr/einfuehrung/merkblaetter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/fr/einfuehrung/merkblaetter/</guid>
      <description>Vous trouverez ici les principales notices explicatives sur eAlarm emergency, dont:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Concepts de base</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/fr/einfuehrung/grundkonzepte/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/fr/einfuehrung/grundkonzepte/</guid>
      <description>Pour faciliter vos premiers pas avec eAlarm, nous vous indiquons ci-après quelques concepts de base. Nous vous recommandons en premier lieu de considérer la structure de votre entreprise. Comment ses différentes unités d’organisation sont-elles structurées sur un plan hiérarchique? Réfléchissez ensuite aux droits d’accès. Cela est primordial. Demandez-vous qui pourra, à l’avenir, administrer, muter ou alerter?
 Nous vous conseillons tout d’abord de créer les arborescences de niveau supérieure (= racines).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Page d`accueil</title>
      <link>https://hannahmm.github.io/groupalarm/fr/einfuehrung/landingpage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hannahmm.github.io/groupalarm/fr/einfuehrung/landingpage/</guid>
      <description>Avec votre navigateur Internet (de préférence, Mozilla Firefox), connectez-vous à https://emergency.swisscom-alarm.ch à l’aide de votre nom d’utilisateur et de votre mot de passe. La page d’accueil d’eAlarm emergency est représentée ci-après.
Aprés le login vous vous retrouvez dans l&amp;rsquo;onglet &amp;ldquo;Alarmer&amp;rdquo;. Ici vous avez accès aux fonctions d&amp;rsquo;eAlarm emergency</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>